美向台售武趨常態化

2018年10月13日

美向台售武趨常態化

台灣空軍F16戰機

中美軍事關係緊張，美台軍事合作升溫。美國國防部亞太助理部長薛瑞福（Randall Schriver）在華府公開表示，美國對台軍售一事上，美國確實朝向與台灣發展「更常態化」，並定位為政府對政府的「外國軍售」（Foreign Military Sales）關係。台國防部昨回應指，美方此舉有助提升台軍戰力。

台國防部︰有助提升戰力

美國智庫詹姆斯敦基金會美東時間周四與全球台灣研究中心合辦「第八屆中國國防與安全年度研討會」，薛瑞福會上回答記者提問時表示，「我們（美國）會朝向（與台灣）發展更常態化的外國軍售關係」。

美國在台協會主席莫健（James Moriarty）指出，美國對台軍售的最新進展與做法是，當美國完成相關程序就會有進一步行動，並對外宣佈。他猜測未來會看到美方批准更多個案。

台國防部發言人陳中吉昨回應薛瑞福時，感謝美方基於《台灣關係法》，協助台灣戰力提升，認為台軍未來能及時獲得裝備、零部件，對台灣國防安全幫助很大。

此外，白宮前國安會亞太事務資深主任格林（Mike Green）則點名批評，在中美貿易戰的美方鴿派代表人物、財長姆努欽（Steven Mnuchin）不了解台灣以及台海安全問題對美國的重要性，
暗示中方要求美方停止對台軍售，以換取中美貿易戰結束，「我不懂，怎麼會有人被中國說服，只要美國停止對台軍售，美中就能在經貿議題上達成協議」。

中央社

上一則
上一則
美對華發「限核令」 禁向中廣核出口民用技術

下一則
下一則
聯合國禁台灣人參觀總部